Überredung zur Zentralbank: Manipulation einer Bewegung, 1897-1902
==================================================================

Putting a Central Bank Across: Manipulating a Movement, 1897–1902
=================================================================


Um 1900 waren zwei gewaltige finanzielle und industrielle Gruppen im
Kampf gegen einander. Beide bestanden aus Investmentbanken, kommerzielle
Banken und industrielle Ressourcen, die einander meißtens feindlich
gegenüber standen, sei es in der finanziellen, oder noch viel wichtiger,
in der politischen Arena. Diese Koalitionen waren (1) die Interessen die
sich um die Morgan Bank gruppierten; und (2) eine Allianz aus
Rockefeller, Harriman und Kuhn, Loeb. Für diese finanziellen Eliten
wurde es nach 1900 viel leichter Politiker und politische
Angelegenheiten zu beeinflussen und zu kontrollieren als es vorher der
Fall gewesen war. Das "Dritte Parteiensystem", dass in Amerika von 1856
bis 1896 existierte, bestand aus politischen Parteien, von denen jede im
hohen Maße ideologisch motiviert war und in einem starken Konflikt mit
der gegnerischen Partei stand. Während jede politische Partei, seien es
Demokraten, Republikaner oder verschiedene kleinere Parteien,
Koalitionen aus verschiedenen Interessen und Kräften darstellten, waren
sie doch von einer starken Ideologie dominiert, an dem sie fest gebunden
waren. Als Ergebnis, fühlten Bürger oft eine lebenslange Loyalität zu
einer Partei, wurden beim aufwachsen von einer Partei geprägt, in seine
Prinzipien unterrichtet und verabscheuten jeden Kandidaten der nicht
eindeutig für ihre Sache war oder sie sogar betrog. Aus verschiedenen
Gründen, waren die Parteien der Demokraten und Republikaner nach 1900,
in dem Vierten Parteiensystem, größtenteils ohne Ideologie,
unterschieden sich kaum von einander und konnten sich deshalb kaum auf
Loyalität für ihre Partei berufen. Insbesondere die Demokraten bestanden
nach der Übernahme durch Bryan in 1896, nicht mehr als Partei für
Laissez-faire und Hartgeld. Ab diesem Zeitpunkt, entwickelten sich beide
Parteien rapide zum Progressivismus und moderatem Etatismus.[^20]

Around 1900, two mighty financial-industrial groups, each consisting of
investment banks, commercial banks, and industrial resources, confronted
each other, usually with hostility, in the financial, and more
importantly, the political arena. These coalitions were (1) the
interests grouped around the Morgan bank; and (2) an alliance of
Rockefeller–Harriman and Kuhn, Loeb interests. It became far easier for
these financial elites to influence and control politicians and
political affairs after 1900 than before. For the "Third Party System,"
which had existed in America from 1856 to 1896, was comprised of
political parties, each of which was highly ideological and in intense
conflict with the opposing party. While each political party, in this
case the Democratic, the Republican, and various minor parties,
consisted of a coalition of interests and forces, each was dominated by
a firm ideology to which it was strongly committed. As a result,
citizens often felt lifelong party loyalties, were socialized into a
party when growing up, were educated in party principles, and then rode
herd on any party candidates who waffled or betrayed the cause. For
various reasons, the Democratic and Republican parties after 1900, in
the Fourth and later Party Systems, were largely non-ideological,
differed very little from each other, and as a result commanded little
party loyalty. In particular, the Democratic Party no longer existed,
after the Bryan takeover of 1896, as a committed laissez-faire,
hard-money party. From then on, both parties rapidly became Progressive
and moderately statist.[^20]


[^20]: Siehe unter anderem, Paul Kleppner: *The Third Electoral System*,
    1853–1892: *Parties, Voters, and Political Cultures* (Chapel Hill:
    University of North Carolina Press, 1979).

[^20]: See, among others, Paul Kleppner, *The Third Electoral System*,
    1853–1892: *Parties, Voters, and Political Cultures* (Chapel Hill:
    University of North Carolina Press, 1979).


Da die politischen Parteien nach 1900 weniger wichtig wurden, und die
Ideologie des Laissez-faire kaum noch die Interventionen der Regierung
einschränken konnte, wurde die Macht der Finanziers in der Regierung
merklich vergrößert. Darüber hinaus, wurde der Kongress–die Arena der
politischen Parteien–weniger wichtig. Ein Machtvakuum entstand, den die
Intellektuellen und technokratischen Experten durch eine exekutive
Bürokratie füllen würden, in dem sie mit relativ wenig Einschränkungen
die nationale Ökonomie planen und betreiben würden.

Since the importance of political parties dwindled after 1900, and
ideological laissez-faire restraints on government intervention were
gravely weakened, the power of financiers in government increased
markedly. Furthermore, Congress–the arena of political parties–became
less important. A power vacuum developed for the intellectuals and
technocratic experts to fill the executive bureaucracy, and to run and
plan national economic life relatively unchecked.


Die Morgan Dynastie begann in den 1860er und 70er Jahren als
Investmentbank in der Finanzierung und dem Betrieb von Eisenbahnlinien,
und in darauffolgende Jahrzehnte dehnte sie sich auf die
Fertigungsindustrie und das kommerzielle Bankgeschäft aus. Die Koalition
auf der anderen Seite, bestand aus den Rockefellers die in der
Ölindustrie anfingen und sich auf das kommerzielle Bankgeschäft
ausweiteten; Harriman hatte sich seine Sporen als genialer Investor,
Unternehmer und Konkurrent zu den Morgans verdient; schließlich hatte
Kuhn, Loeb als Investmentbank in der Finanzierung der
Fertigungsindustrie begonnen. Ab den 1890er bis zum Zweiten Weltkrieg,
kann ein Großteil der amerikanischen politischen Geschichte, nicht so
sehr als "Demokraten" gegen "Republikaner" verstanden werden, sondern
vielmehr als die Interaktion bzw. als ein Konflikt zwischen den Morgans
und ihre Partner auf der einen Seite, gegen die Allianz aus Rockefeller,
Harriman und Kuhn, Loeb auf der anderen Seite.

The House of Morgan had begun, in the 1860s and 70s, as an investment
bank financing and controlling railroads, and then, in later decades,
moved into manufacturing and commercial banking. In the opposing
coalition, the Rockefellers had begun in oil and moved into commercial
banking; Harriman had earned his spurs as a brilliant railroad investor
and entrepreneur in competition with the Morgans; and Kuhn, Loeb began
in investment banking financing manufacturing. From the 1890s until
World War II, much of American political history, of programs and
conflicts, can be interpreted not so much as "Democrat" versus
"Republican," but as the interaction or conflict between the Morgans and
their allies on the one hand, and the Rockefeller–Harriman-Kuhn, Loeb
alliance on the other.


So kam es, dass Grover Cleveland seine Karriere als Partner der Morgans
verbrachte, und sein Kabinett sowie seine Politik waren stark auf die
Morgans ausgerichtet; William McKinley war im Gegensatz dazu ein
Republikaner aus Ohio, dem Heimatstaat der Rockefellers, und war ganz
und gar in ihrem Lager. Der Vizepräsident von McKinley, der nach dem
Attentat auf McKinley die Präsidentschaft übernahm, war wiederum
Theodore Roosevelt, der sein ganzes Leben im Umkreis der Morgans
verbrachte. Als Roosevelt plötzlich mit dem Sherman Antitrust Act (ein
bis dahin nicht angewandtes Gesetzt) herauskam um die Standard Oil
Company der Rockefellers und die Kontrolle von Harriman über Northern
Pacific Railroad zu zerstören, führte dies zu einem titanischen Kampf
zwischen den beiden Finanzmächten. Präsident Taft, ein Republikaner aus
Ohio und Vertrauter der Rockefellers, schlug zurück indem er die beiden
großen Kartelle der Morgens versuchte zu zerstören, United States Steel
und International Harvester. Außer sich vor Wut, schufen die Morgans
1912 die neue Progressive Partei, mit dem Morgan Partner George W.
Perkins an ihrer Spitze, und überredeten den ex-Präsidenten Roosevelt
für eine dritte Amtszeit unter den Progressiven zu kandidieren. Das Ziel
und das Ergebnis war die Zerstörung jeder Chance für die Wiederwahl von
Taft, und die Wahl von Woodrow Wilson als ersten Präsidenten aus der
Demokratischen Partei seit zwanzig Jahren.[^21]

Thus, Grover Cleveland spent his working life allied with the Morgans,
and his cabinet and policies were heavily Morgan-oriented; William
McKinley, on the other hand, a Republican from Rockefeller's home state
of Ohio, was completely in the Rockefeller camp. In contrast, McKinley's
vice-president, who suddenly assumed the presidency when McKinley was
assassinated, was Theodore Roosevelt, whose entire life was spent in the
Morgan ambit. When Roosevelt suddenly trotted out the Sherman Antitrust
Act, previously a dead letter, to try to destroy Rockefeller's Standard
Oil as well as Harriman's control of the Northern Pacific Railroad, this
led to a titanic struggle between the two mighty financial groups.
President Taft, an Ohio Republican who was close to the Rockefellers,
struck back by trying to destroy the two main Morgan trusts, United
States Steel and International Harvester. Infuriated, the Morgans
created the new Progressive Party in 1912, headed by Morgan partner
George W. Perkins, and induced the popular ex-President Roosevelt to run
for a third term on the Progressive ticket. The aim, and the result, was
to destroy Taft's chances for re-election, and to elect the first
Democratic president in twenty years, Woodrow Wilson.[^21]


[^21]: Siehe dazu Philip H. Burch, Jr.: *Elites in American History,
    Vol. 2: From the Civil War to the New Deal* (New York: Holmes 
    & Meier, 1981).

[^21]: Thus, see Philip H. Burch, Jr., *Elites in American History,
    Vol. 2: From the Civil War to the New Deal* (New York: Holmes 
    & Meier, 1981).


Während die beiden Finanzmächte über viele Fragen und durch viele
Persönlichkeiten im Konflikt standen, konnten sie sich doch über manche
Themen einigen und zusammenarbeiten. So favorisierten beide Gruppen die
Bewegung hin zur Kartellbildung im Namen des Progressivismus und zur
Einschränkung der Monopole von Großunternehmern; oder etwa im Fall der
National Civic Federation, an dem beide Gruppen unter Führung der
Morgans mehr als glücklich waren zu kooperieren.

But while the two financial groups clashed on many issues and
personalities, on some matters they agreed and were able to work in
concert. Thus, both groups favored the new trend toward cartelization in
the name of Progressivism and curbing alleged Big Business monopoly, and
both groups, led by the Morgans, were happy to collaborate in the
National Civic Federation.


Im Bezug auf das Bankenwesen und die angeblich dringende Notwendigkeit
für eine Zentralbank, waren beide Gruppen sich wiedermal mehr als Einig.
In der späteren Geschichte der Federal Reserve sollte es zwar einen
ungeheuren Kampf über die Kontrolle zwischen den beiden Mächten geben,
im Bezug auf die Gründung der Fed konnten sie jedoch in ungestörter
Harmonie zusammenarbeiten. Sie konnten sich sogar stillschweigend darauf
verständigen, dass die Morgan Bank die führende Rolle unter
Gleichgestellten speilen sollte.[^22]

On banking and on the alleged necessity for a central bank, both groups,
again, were in happy agreement. And while later on in the history of the
Federal Reserve there would be a mighty struggle for control between the
factions, to found the Fed they were able to work in undisturbed
harmony, and even tacitly agreed that the Morgan Bank would take the
lead and play the role of first among equals.[^22]


[^22]: Die Vorliebe von J. P. Morgan für eine Zentralbank, wurde
    durch dieErinnerung an seinem Vater Junius gestärkt, der als
    Juniorpartner einr Bankfirma–George Peabody and Company aus
    London–in der Wirschaftskrise von 1857 vor dem Bankrott gerettet
    wurde, und zwar durch einen Notkredit der Bank of England. Der
    ältere Morgen übernahm die Firma nachdem Peabody in den Ruhestand
    ging, und nannte es in J. S. Moran and Company um. Siehe Ron
    Chernow: *The House of Morgan* (New Yor: Atlantic Monthly Press,
    1990), S. 11 f.

[^22]: J. P. Morgan's fondness for a central bank was heightened by the
    memory of the fact that the bank of which his father Junius was
    junior partner–the London firm of George Peabody and Company–was
    saved from bankruptcy in the Panic of 1857 by an emergency credit
    from the Bank of England. The elder Morgan took over the firm upon
    Peabody's retirement, and its name was changed to J. S. Morgan and
    Company. See Ron Chernow, *The House of Morgan* (New York: Atlantic
    Monthly Press, 1990), pp. 11–12.


Die Bewegung für Bankreformen, mit Unterstützung durch die Kräfte von
Morgan und Rockefeller, begann gleich nachdem die Präsidentschaft für
McKinley in 1896 gesichert war und die Plage des populistischen Bryan
besiegt worden war. Die Reformer entschieden sich die Öffentlichkeit
nicht durch sofortige Rufe nach einer Zentralbank zu schockieren, sonder
für eine langsame und beständige Bewegung dahin, und verwiesen zunächst
auf das allgemeine Argument, dass die Geldmenge von ihrem Mangel an
"Elastizität" befreit werden musste. Die Bankiers entschieden sich
dieselbe Technik anzuwenden, dass 1895 und 1896 erfolgreich für breite
Unterstützung der Golddeckung gesorgt hatte. Wesentlich hierbei war den
gefährlichen Anschein zu vermeiden, dass Wall Street die neue Bewegung
führte und kontrollierte. Dazu täuschten sie die Unterstützung der
Bewegung durch die "Basis" vor, d.h. der Kleinunternehmer aus den noblen
amerikanischen Provinzen im mittleren Westen (dem sog. "Heartland"),
weit ab von der sündhaften Umgebung von Wall Street. Den Bankern war
wichtig, um so mehr für die von Wall Street, sich in der Reformbewegung
diskret zurückzuhalten, das dem Anschein nach aus Kleinunternehmern,
Akademikern und andere angeblich unparteiische Experten bestehen
sollte.

The bank reform movement, sponsored by the Morgan and Rockefeller
forces, began as soon as the election of McKinley as President in 1896
was secured, and the populist Bryan menace beaten back. The reformers
decided not to shock people by calling for a central bank right away,
but to move toward it slowly, first raising the general point that the
money supply must be cured of its "inelasticity," The bankers decided to
employ the techniques they had used successfully in generating a mass
pro-gold standard movement in 1895 and 1896. The crucial point was to
avoid the damaging appearance of Wall Street prominence and control in
the new movement, by creating a spurious "grass roots" movement of
non-banker businessmen, centered in the noble American heartland of the
Middle West, far from the sinful environs of Wall Street. It was
important for bankers, *a fortiori* Wall Street bankers, to take a
discreet back seat in the reform movement, which was to consist
seemingly of heartland businessmen, academics, and other supposedly
disinterested experts.


Offiziell wurde die Reformbewegung kurz nach der Wahl von Hugh Henry
Hanna in 1896 gegründet. Hanna war Präsident der Atlas Engine Works of
Indianapolis und war früher in dem Jahr, in der Bewegung für die
Golddeckung aktiv gewesen; er sandte dem Indianapolis Board of Trade ein
Memorandum, worin er einem "Heartland" Staat wie Indiana dazu drängte,
eine führende Rolle bei der Währungsreform anzunehmen.[^23] Die Reformer
reagierten bemerkenswert schnell. Der Ruf des Indianapolis Board of
Trade, wurde mit einer Versammlung von Delegierten aus zwölf Städten des
mittleren Westens beantwortet. Sie trafen sich Anfang Dezember und
machten einen Aufruf für ein Kongress, gerichtet an Unternehmern aus 26
Staaten, der am 12 Januar in Indianapolis eilige gefolgt wurde. Diese
Indianapolis Monetary Convention (IMC) verkündete: (a) Präsident
McKinley solle die Golddeckung zu erhalten; und (b) der Präsidenten
solle ein System "elastischer" Bankkredite erschaffen, indem er eine
Währungskommission einberuft, die Gesetze für ein überarbeitetes
Währungssystem vorbereiten soll. Die IMC ernannte Hugh Hanna zum
Vorsitzenden eines permanenten Führungsgremiums, dass er zur Umsetzung
dieser Ziele besetzen würde.

The reform movement was officially launched just after the 1896 election
by Hugh Henry Hanna, president of the Atlas Engine Works of
Indianapolis, who had been active in the gold standard movement earlier
in the year; Hanna sent a memorandum to the Indianapolis Board of Trade
urging a heartland state like Indiana to take the lead in currency
reform.[^23] The reformers responded with remarkable speed. Answering
the call of the Indianapolis Board of Trade, delegates of Boards of
Trade from twelve midwestern cities met in Indianapolis at the beginning
of December, and they called for a large monetary convention of
businessmen from 26 states, which met quickly in Indianapolis on January
12. This Indianapolis Monetary Convention (IMC) resolved: (a) to urge
President McKinley to continue the gold standard; and (b) to urge the
president to create a new system of "elastic" bank credit, by appointing
a Monetary Commission to prepare legislation for a revised monetary
system. The IMC named Hugh Hanna as chairman of a permanent executive
committee that he would appoint to carry out these policies.


[^23]: Das Memorandum kann dem Buch entnommen werden, dass die im
    Federal Reserve System gipfelnde Bewegung, bei weitem am besten
    beschreibt, James Livingston: *Origins of the Federal Reserve
    System: Money, Class, and Corporate Capitalism, 1890–1913*
    (Ithaca, N.Y.: Cornell University Press, 1986).

[^23]: For the memorandum, see by far the best book on the movement
    culminating in the Federal Reserve System, James Livingston, 
    *Origins of the Federal Reserve System: Money, Class, and Corporate
    Capitalism, 1890–1913* (Ithaca, N.Y.: Cornell University Press,
    1986).


Der einflussreiche *Yale Review* begrüßte die IMC weil sie die
Opposition ablenkte, indem es vorgab eine Vereinigung von Unternehmern
zu sein und nicht von Bankern. Für Eingeweihte war es jedoch klar, dass
die oberen Mitglieder des Führungsgremiums, wichtige Finanziers aus dem
Umkreis von Morgan waren. Zwei besonders mächtige Mitglieder waren
Alexander E. Orr, ein Morgen naher Bankier aus New York,
Getreidehändler, Eisenbahn Leiter, und Leiter von Harper Brothers, einem
Verlagshaus von J. P. Morgan; sowie Henry C. Payne, ein Magnat aus
Milwaukee, führender Republikaner, Präsident der von Morgan dominierten
Wisconsin Telephone Company, und langjähriger Leiter der North American
Company, einer gigantischen Muttergesellschaft von öffentliche
Versorgungsunternehmen. North American war derart eng an die Interessen
von Morgan gebunden, dass zwei der obersten Morgan Finanziers in seinem
Vorstand waren; Edmund C. Converse, Präsident der von Morgan betriebenen
Liberty National Bank of New York, und baldiger Präsident bei der
Gründung der Bankers Trust Company, einer Gesellschaft von Morgan; sowie
Robert Bacon, einem Partner in J. P. Morgan & Company und einer der
engsten Freunde von Theodore Roosevelt.[^24]

The influential *Yale Review* hailed the IMC for deflecting opposition
by putting itself forward as a gathering of businessmen rather than
bankers. But to those in the know, it was clear that the leading members
of the executive committee were important financiers in the Morgan
ambit. Two particularly powerful executive members were Alexander E.
Orr, Morgan-oriented New York City banker, grain merchandiser, railroad
director, and director of the J. P. Morgan-owned publishing house of
Harper Brothers; and Milwaukee tycoon Henry C. Payne, a Republican
leader, head of the Morgan-dominated Wisconsin Telephone Company, and
long-time director of the North American Company, a giant public utility
holding company. So close was North American to the Morgan interests
that its board included two top Morgan financiers; Edmund C. Converse,
president of the Morgan-run Liberty National Bank of New York, and soon
to be founding president of Morgan's Bankers Trust Company; and Robert
Bacon, a partner in J. P. Morgan & Company, and one of Theodore
Roosevelt's closest friends.[^24]


[^24]: Als Theodore Roosevelt zum Präsidenten gewählt wurde,
    ernannte er Bacon zum Stellvertretenden Außenminister, während Henry
    Payne eine obere politische Position als Postminister der
    Vereinigten Staaten nahm.

[^24]: When Theodore Roosevelt became president he made Bacon
    Assistant Secretary of State, while Henry Payne took the top
    political job of Postmaster General of the United States.


Ein drittes und noch viel mächtigeres Mitglied des IMC Führungsgremiums,
der dem Morgan Imperium viel näher stand, war George Hoster Peabody. Die
gesamte Peabody Familie, als Teil der Brahmanen von Boston, war seit
langem, sowohl persönlich als auch finanziell, eng verbunden mit den
Morgans. George Peabody hatte eine internationale Bankfirma aufgebaut,
an dem J. P. Morgans Vater Junius ein wichtiger Partner gewesen war.
Ein Mitglied aus dem Peabody Clan war J. P. Morgans Trauzeuge auf seiner
Hochzeit in 1865 gewesen. George Foster Peabody war ein bedeutender,
politisch linksliberaler Investmentbanker aus New York, der die Morgans
bei der Reorganisation eines ihrer vorrangigen Industrieunternehmen
helfen sollte, nämlich General Electric. Später sollte ihm sogar der
Posten des Finanzministers in der Regierung von Wilson angeboten werden,
den er jedoch ablehnte. Peabody war dennoch während der gesamten
Regierungszeit von Wilson, ein einflussreicher Berater und als
"Staatsmann ohne Ämter" tätig.

A third member of the IMC executive committee was an even more powerful
secretary of the committee and was even closer to the Morgan empire. He
was George Hoster Peabody. The entire Peabody family of Boston Brahmins
had long been personally and financially closely associated with the
Morgans. A George Peabody had established an international banking firm
of which J. P. Morgan's father, Junius, had been a senior partner. A
member of the Peabody clan had served as best man at J. P. Morgan's
wedding in 1865. George Foster Peabody was an eminent, politically
left-liberal, New York investment banker, who was to help the Morgans
reorganize one of their prime industrial firms, General Electric, and
who was later offered the job of Secretary of Treasury in the Wilson
Administration. Although he turned down the official post, Peabody
functioned throughout the Wilson regime as a close adviser and
"statesman without portfolio."


Präsident McKinley war dem IMC gegenüber wohl gesonnen und in der
Antrittsrede zu seiner ersten Amtszeit, sprach er sich für "einige
Änderungen" an dem Bankensystem aus. Dem kam er im späten Juli 1897
nach, indem er eine besondere Nachricht an den Kongress sandte, worin er
die Einrichtung einer speziellen Währungskommission vorschlug. Ein
Gesetz für solch eine Kommission wurde vom Repräsentantenhaus zwar
verabschiedet, wurde im Senat jedoch abgelehnt.

President McKinley was highly favorable to the IMC, and in his First
Inaugural Address, he endorsed the idea of "some revision" of the
banking system. He followed this up in late July, 1897 with a special
message to Congress, proposing the establishment of a special monetary
commission. A bill for a commission passed the House, but failed in the
Senate.


Enttäuscht aber unbeirrbar, entschied sich das Führungsgremium der IMC
im August dazu, ihre eigene Währungskommission in Indianapolis
einzuberufen. Die führende Rolle für die Ernennung der neuen Kommission
übernahm George Foster Peabody. Die Kommission bestand aus verschiedenen
namhaften Industriellen, die fast alle entweder mit einer Morgan
Eisenbahn in Verbindung standen oder, in einem Fall, mit dem Morgan
Unternehmen General Electric.[^25] Leiter der Währungskommission war der
Ökonom J. Laurence Laughlin, der leitende Professor für Politische
Ökonomie bei der Universität von Chicago war, sowie Redakteur des von
dieser Universität herausgegebene und hoch angesehene *Journal of
Political Economy*. Laughlin betreute die Tätigkeiten der
Kommissionsmitglieder und die Erstellung ihrer Berichte; die Belegschaft
bestand aus zwei Promotionsstudenten von Laughlin aus Chicago. 

Disappointed but imperturbable, the executive committee of the IMC
decided in August to select their own Indianapolis Monetary Commission.
The leading role in appointing the new Commission was played by George
Foster Peabody. The Commission consisted of various industrial notables,
almost all either connected with Morgan railroads or, in one case, with
the Morgan-controlled General Electric Company.[^25] The working head
of the Monetary Commission was economist J. Laurence Laughlin, head
Professor of Political Economy at the University of Chicago, and editor
of the university's prestigious *Journal of Political Economy*.
Laughlin supervised the operations of the Commission staff and the
writings of its reports; the staff consisted of two of Laughlin's
graduate students at Chicago.


[^25]: Einige Beispiele hierzu: Ehemaliger Finanzminister (in der
    Cleveland Regierung) Charles S. Fairchild, ein führender Banker aus
    New York und ehemaliger Partner der Brahmanen von Boston; die
    Morgan-nahe Investmentbank von Lee, Higginson & Company; der Vater
    von Fairchild, Sidney T., der ein führender Anwalt für die unter der
    Kontrolle von Morgan stehende New York Central Railroad war. Ein
    weiteres Mitglied der Kommission war Stuyvesant Fisch, ein Sprößling
    von zwei langjährigen aristokratischen Familien aus New York, Partner
    der von Morgan dominierten Bank of Morton, Bliss & Company, einer
    Investmentbank aus New York und Präsident der Illinois Central
    Railroad. Ein drittes Mitglied war William B. Dean, ein Händler aus
    St. Paul, Minnesota und Leiter der in St. Paul stationierten Great
    Northern Railway, eine kontinentale Eisenbahn im Besitz von James J.
    Hill, der wiederum ein mächtiger Verbündeter von Morgan war, in dem
    titanischen Kampf gegen der von Harriman, Rockefeller und Kuhn, Loeb
    kontrollierten Northern Pacific Railroad.

[^25]: Some examples: Former Secretary of the Treasury (under Cleveland)
    Charles S. Fairchild, a leading New York banker, former partner in
    the Boston Brahmin, Morgan-oriented investment banking firm of Lee,
    Higginson & Company. Fairchild's father, Sidney T., had been a
    leading attorney for the Morgan-controlled New York Central
    Railroad. Another member of the Commission was Stuyvesant Fish, 
    scion of two long-time aristocratic New York families, partner of
    the Morgan-dominated New York investment bank of Morton, Bliss & 
    Company, and president of the Illinois Central Railroad. A third
    member was William B. Dean, merchant from St. Paul, Minnesota, and
    a director of the St. Paul-based transcontinental railroad, Great
    Northern, owned by James J. Hill, a powerful ally of Morgan in his
    titanic battle with Harriman, Rockefeller, and Kuhn, Loeb for
    control of the Northern Pacific Railroad.


Eine für die damalige Zeit sehr beeindruckende Summe von $50.000 wurde
durch die Bankengemeinschaft der Nation aufgebracht, um die Arbeit der
Währungskommission zu finanzieren. Ein großer Anteil wurde für New York
von den Morgan Bankiers Peabody und Orr eingebracht und ein
beträchtlicher Betrag kam von J. P. Morgan höchstpersönlich.

The then impressive sum of $50,000 was raised throughout the nation's
banking and corporate community to finance the work of the Indianapolis
Monetary Commission. New York City's large quota was raised by Morgan
bankers Peabody and Orr, and a large contribution came from none other
than J. P. Morgan himself.


Mit dem Beginn seiner Arbeit in Washington Mitte September, leistete die
Kommission Pionierarbeit im Bezug auf PR-Methoden, damit sie ihre
Berichte im ganzen Land verbreiten konnte. Als erstes sandten sie einen
detaillierten Fragebogen an mehrere Hundert ausgewählte, "unabhängige"
Experten, von denen sie sicher waren die gewünschten Antworten
zurückzubekommen. Danach wurden die Ergebnisse der Umfrage als die
Meinung der Unternehmerschaft des Landes dargestellt. Hugh Hanna, der
Vorsitzende der IMC, entschied sich mit einem wahrlich inspirierten
Griff, den Finanzjournalisten Charles A. Conant, der vor kurzem das Buch
*A History of Modern Banks of Issue* geschrieben hatte, als Assistent
der Kommission in Washington einzustellen. Die Währungskommission sollte
einen vorläufigen Bericht Mitte Dezember herausgeben, und bis Anfang
Dezember war Conant eifrig dabei für die Empfehlungen der Kommission die
Trommel zu rühren. In einer Ausgabe des Magazins *Sound Currency*,
veröffentlichte er vorläufige Auszüge des Berichts und gab den
Empfehlungen der Kommission Rückhalt, indem er unveröffentlichte
Antworten auf die Umfrage der Kommission herausgab. Conant und seine
Kollegen bewegten Zeitungen im ganzen Land dazu, Zusammenfassungen
dieser Antworten zu drucken und somit, in den Worten des Sekretärs der
Kommission, durch "sorgsame Manipulation" in der Lage waren den
vorläufigen Bericht der Kommission, entweder teilweise oder ganz, in
fast 7.500 große und kleine Zeitungen des ganzen Landes veröffentlicht
zu bekommen. Conant und die anderen Mitarbeiter der Kommission schaften
es so, lange vor den Tagen moderner Medien, ein System zur Verbreitung
und Übertragung aufzubauen, bestehend aus fast 100.000 Kontaktpersonen,
die "sich alle der Umsetzung des Plans der Kommission widmeten, zur
Reform des Bank- und Geldwesens".[^26]

Setting up shop in Washington in mid-September, the Commission staff
pioneered in persuasive public relations techniques to spread the
reports of the Commission far and wide. In the first place, they sent a
detailed monetary questionnaire to several hundred selected "impartial"
experts, who they were sure would answer the questions in the desired
manner. These questionnaire answers were then trumpeted as the received
opinions of the nation's business community. Chairman of the IMC Hugh
Hanna made the inspired choice of hiring as Washington assistant of the
Commission the financial journalist Charles A. Conant, who had recently
written *A History of Modern Banks of Issue*. The Monetary Commission
was due to issue its preliminary report in mid-December; by early
December, Conant was beating the drums for the Commission's
recommendations, leading an advance line of the report in an issue of
*Sound Currency* magazine, and bolstering the Commission's proposals
with frequent reports of unpublished replies to the Commission's
questionnaire. Conant and his colleagues induced newspapers throughout
the country to print abstracts of these questionnaire answers, and in
that way, as the Commission's secretary reported, by "careful
manipulation" were able to get part or all of the preliminary Commission
report printed in nearly 7,500 newspapers, large and small, across the
nation. Thus, long before the days of computerized direct mail, Conant
and the others on the staff developed a distribution or transmission
system of nearly 100,000 correspondents "dedicated to the enactment of
the commission's plan for banking and currency reform."[^26]


[^26]: Livingston: *Origins,* S. 109–10.

[^26]: Livingston, *Origins,* pp. 109\u201310.


Das Wesentliche am vorläufigen Bericht der Kommission, war den Sieg von
McKinley abzuschließen, indem es die bestehende *de facto* Golddeckung
kodifizierte. Wichtiger war auf lange Sicht jedoch der Ruf nach
grundsätzlicher Bankenreform um mehr "Elastizität" zu bekommen, sodass
Bankkredite auch in Krisenzeiten vermehrt werden konnten. Wie solch eine
langfristige Veränderung erreicht werden sollte, war bisher jedoch kaum
näher erläutert.

The prime emphasis of the Commission's preliminary report was to
complete the McKinley victory by codifying the existing *de facto*
single gold standard. More important in the long run was a call for
fundamental banking reform to allow greater "elasticity," so that bank
credit could be increased during recessions. As yet, there were little
specifics for such a long-run transformation.


Das Führungsgremium entschied nun die zweite und letzte Versammlung der
Indianapolis Monetary Convention zu organisieren, welcher in dieser
Stadt im Januar 1898 stattfand. Die zweite Versammlung war mit fast 500
Stellvertretern aus 31 Staaten eine weit größere Angelegenheit als die
Erste. Zudem waren die Versammelten ein Querschnitt der führenden
Unternehmer in Amerika. Diese zweite Versammlung hatte den Sinn, wie der
ehemalige Finanzminister Fairchild es den Anwesenden offen erklärte, die
führenden Unternehmer des Landes zu mobilisieren, um eine mächtige und
einflussreiche Bewegung für Bankenreformen zu bilden. Zitat Fairchild,
"Wenn Männer des Geschäftslebens ihre ernsthafte Aufmerksamkeit auf
diese Themen richten, werden sie sich im Wesentlichen über Gesetzgebung
einig sein und mit dieser Übereinstimmung wird ihr Einfluss sich
durchsetzen.". Der Direktor der Versammlung und Gouverneur von Iowa,
Leslie M. Shaw, war jedoch nicht ganz aufrichtig als er der Versammlung
sagte: "Ihr repräsentiert heute nicht die Banken, denn es sind hier nur
wenige Banker. Sondern ihr repräsentiert die Industriegesellschaften und
die Finanzinteressen des Landes". Denn es waren mehr als genügend Banker
anwesend. Shaw, der später unter Theodore Roosevelt Finanzminister sein
sollte, war selbst Präsident der Bank of Denison, einer kleinen Bank aus
Iowa und sah nebenbei nichts falsches daran diesen Posten während seiner
Amtszeit als Gouverneur fortzuführen. Wichtiger für die Karriere von
Shaw war die Tatsache, dass er ein langjähriges, leitendes Mitglied in
der Des Moines Regendschaft war, einer Maschine der Republikaner in
Iowa, mit dem mächtigen Senator William Boyd Allison an seiner Spitze.
Allison der später für Shaw den Posten als Finanzminister besorgen
sollte, war wiederum eng mit Charles E. Perkins verbunden, einem engen
Verbündeten von Morgan, Präsident der Burlington und Quincy Railroad aus
Chicago und Verwandter der äußerst einflussreichen Forbes Finanzgruppe
aus Bosten, die ebenfalls den Interessen von Morgan nahe standen.

The executive committee now decided to organize the second and final
meeting of the Indianapolis Monetary Convention, which met at that city
in January, 1898. The second convention was a far grander affair than
the first, bringing together nearly 500 delegates from 31 states.
Moreover, the gathering was a cross-section of America's top corporate
leaders. The purpose of this second convention, as former Secretary of
the Treasury Fairchild candidly explained to the gathering, was to
mobilize the nation's leading businessmen into a mighty and influential
banking reform movement. As he put it, "If men of business give serious
attention and study to these subjects, they will substantially agree
upon legislation, and thus, agreeing, their influence will be
prevailing." Presiding officer of the convention, Iowa's Governor Leslie
M. Shaw, was, however, a bit disingenuous when he told the meeting: "You
represent today not the banks, for there are few bankers on this floor.
You represent the business industries and the financial interests of the
country." For there were plenty of bankers there, too. Shaw himself,
later to be Secretary of the Treasury under Theodore Roosevelt, was a
small-town banker in Iowa, president of the Bank of Denison, who saw
nothing wrong with continuing in this post throughout his term as
governor. More important for Shaw's career was the fact that he was a
long-time leading member of the Des Moines Regency, the Iowa Republican
machine headed by powerful Senator William Boyd Allison. Allison, who
was later to obtain the Treasury post for Shaw, was in turn closely tied
to Charles E. Perkins, a close Morgan ally, president of the Chicago,
Burlington and Quincy Railroad, and kinsman of the highly influential
Forbes financial group of Boston, long tied to the Morgan interests.


An diese Versammlung nahmen auch mehrere bedeutende Ökonomen teil, die
jedoch überraschenderweise nicht als akademische Beobachter kamen,
sondern, offen gesagt, als Delegierte bestimmter Wirtschaftsteile. So
war Prof. Jeremiah W. Jenks von Cornell, ein ausgesprochener Befürworter
der Kartellbildung mit Regierungenshilfe, d.h. die gesetzgeberische
Durchsetzung von Kartellen. Jenks sollte bald ein Freund und Berater von
Theodore Roosevelt in seiner Zeit als Gouverneur von New York werden,
und kam als Delegierter der Ithaca Business Men's Association. Frank W.
Taussig von Harvard, repräsentierte die Cambridge Merchant's
Association; Arthur Twining Hadly von Yale, der bald Präsident der
Universität Yale werden sollte, kam als Delegierter der New Haven
Chamber of Commerce; und Fred M. Taylor, von der Universität Michigan,
kam um die Ann Arbor Business Men's Association zu vertreten. All diese
Männer hielten einflussreiche Posten als akademische Ökonomen, so
dienten Jenks, Taussig und Taylor in dem Währungsausschuss der American
Economic Association. Hadley, ein führender Eisenbahn Ökonom, diente
ebenfalls im Aufsichtsrat von zwei der großen Eisenbahnen von Morgan:
Die New York, New Haven and Hartford Railroad, sowie der Atchinson,
Topeka and Santa Fe Railroad.

Also serving as delegates to this convention were several eminent
economists who, however, intriguingly came not as academic observers but
frankly as representatives of sections of the business community. Thus
Professor Jeremiah W. Jenks of Cornell, a leading proponent of
government cartelization and enforcement of trusts and soon to become a
friend and advisor of Theodore Roosevelt as governor of New York, came
as a delegate from the Ithaca Business Men's Association. Frank W.
Taussig of Harvard represented the Cambridge Merchant's Association;
Yale's Arthur Twining Hadley, soon to become president of Yale
University, came as representative of the New Haven Chamber of Commerce;
and Fred M. Taylor of the University of Michigan came representing the
Ann Arbor Business Men's Association. Each of these men held powerful
posts in the organized economics profession, Jenks, Taussig, and Taylor
serving on the Currency Committee of the American Economic Association.
Hadley, a leading railroad economist, also served on the board of
directors of two leading Morgan railroads: the New York, New Haven and
Hartford, and the Atchison, Topeka, and Santa Fe Railroads.


Sowohl Taussig als auch Taylor waren Theoretiker über das Geldwesen, und
sie drängten für Reformen um für eine größere Elastizität der Geldmenge
zu sorgen. Taussig wollte die Banknoten der Regierung expandieren, bzw.
als Reaktion auf die "Anforderungen der Unternehmen" sollte Inflation
betrieben werden, sodass die Währung "ohne Fesseln wachsen würde, sobald
die Wirtschaftsgemeinschaft nach einer Erhöhung rief". Taylor drängte
ebenfalls für eine Änderung der Golddeckung, und zwar durch "eine
bewusste Kontrolle über die Bewegung des Geldes" durch die Regierung "um
die Stabilität des Kreditsystems zu gewährleisten". Taylor ging sogar so
weit die Aussetzung der Auszahlungen von Hartgeld durch die Regierung,
als "Verteidigung der Goldreserven" zu rechtfertigen.[^27]

Both Taussig and Taylor were monetary theorists who urged reform to make
the money supply more elastic. Taussig wanted an expansion of national
bank notes, to inflate in response to the "needs of business," so that
the currency would "grow without trammels as the needs of the community
spontaneously call for increase." Taylor, too, urged a modification of
the gold standard by "a conscious control of the movement of money" by
government "in order to maintain the stability of the credit system."
Taylor went so far as to justify suspensions of specie payment by the
government in order to "protect the gold reserve."[^27]


[^27]: Joseph Dorfman: *The Economic Mind in American Civilization* 
    York: Viking Press, 1949), vol. 3, S. xxxviii, 269, 392 f.

[^27]: Joseph Dorfman, *The Economic Mind in American Civilization* 
    York: Viking Press, 1949), vol. 3, pp. xxxviii, 269, 392–93.


Spät im Januar stimmte die Versammlung praktisch Einstimmig dem
vorläufigen Bericht zu, worauf Professor Laughlin die Aufgabe zugewiesen
bekam einen ausführlicheren und endgültigen Bericht zu verfassen.
Dieser Bericht der Kommission wurde ein paar Monate später
veröffentlicht und verteilt. Die Beipflichtung der versammelten
Mitglieder aus dem August war nun gesichert, sodass Laughlin nun endlich
im finalen Bericht die Katze aus dem Sack lassen konnte: Im Bericht
wurde nicht nur eine große Ausweitung der Banknoten befürwortet, sondern
es rief auch explizit nach einer Zentralbank, welche das Monopol über
die Herausgabe dieser Banknoten haben sollte.[^28]

In late January, the Convention duly endorsed the preliminary report
with virtual unanimity, after which Professor Laughlin was assigned the
task of drawing up a more elaborate Final Report of the Commission,
which was published and distributed a few months later. With the
endorsement of the august membership of the Convention secured,
Laughlin's Final Report finally let the cat out of the bag: for the
report not only came out for a greatly increased issue of national bank
notes, but it also called explicitly for a Central Bank that would enjoy
a monopoly of the issue of bank notes.[^28]


[^28]: Der endgültige Bericht, mit der Empfehlung für eine
    Zentralbank, wurde von einem Delegierten des Kongresses namens F.
    M. Taylor in dem Wirtschaftsjournal von Laughling, dem *Journal of
    Political Economy*, hoch angepriesen. Weiterhin erklärte Taylor
    freudig, dass der Kongress "eines der beachtenswertesten
    Bewegungen unserer Zeit" gewesen war, "die erste sorgfältig
    organisierte Bewegung der Unternehmergemeinschaft in dem ganzen
    Land, mit dem Ziel radikale Veränderungen in der nationalen
    Gesetzgebung herbeizuführen". F. M. Taylor: "The Final Report to
    the Indianapolis Monetary Commission," *Journal of Political
    Economy* 6 (June 1898): 322.

[^28]: The Final Report, including the recommendation for a
    Central Bank, was hailed by Convention delegate F. M. Taylor in
    Laughlin's economic journal, the *Journal of Political Economy*.
    Taylor also exulted that Convention had been "one of the most
    notable movements of our time–the first thoroughly organized
    movement of the business classes in the whole country directed to
    the bringing about of a radical change in national legislation."
    F. M.  Taylor, "The Final Report to the Indianapolis Monetary
    Commission," *Journal of Political Economy* 6 (June 1898): 322.


Die Delegierten des Kongresses verbreiteten das Evangelium für
Bankenreform und einer Zentralbank umgehend in allen industriellen und
finanziellen Gemeinschaften. A. Barton Hepburn war ein Historiker der
sich mit der Geschichte des Geldes beschäftigte, sowie Präsident der
Chase National Bank of New York, einer zu der Zeit führenden
kommerziellen Bank für die Interessen von Morgan. Hepburn sollte eine
führende Rolle spielen für die Einrichtung einer Zentralbank und lud im
April von 1898 den Währungskommissar Robert S. Taylor ein, um mit den
Bankern aus dem Staat New York über die Frage der Währung zu reden, da
"Banker, wie auch andere Menschen, über dieses Thema unterrichtet
werden müssen". Alle Währungskommissare, und Taylor insbesondere,
predigten in dieser Zeit vor vielen Gruppen von Unternehmern im ganzen
Land für die Bankenreform.[^29]

The Convention delegates promptly took the gospel of banking reform and
a central bank to the length and breadth of the corporate and financial
communities. Thus, in April, 1898, A. Barton Hepburn, monetary historian
and president of the Chase National Bank of New York, at that time the
flagship commercial bank for the Morgan interests, and a man who would
play a leading role in the drive to establish a central bank, invited
Monetary Commissioner Robert S. Taylor to address the New York State
Bankers' Association on the currency question, since "bankers, like
other people, need instruction on this subject." All the Monetary
Commissioners, especially Taylor, were active during this period in
exhorting groups of businessmen throughout the nation on behalf of
banking reform.[^29]


[^29]: Taylor war aus Indiana und ein Anwalt für die General
    Electric Company.

[^29]: Taylor was an Indiana attorney for General Electric Company.


In der Zwischenzeit betrieb ein Team, bestehend aus Hanna und Conant,
äußerst aktive Lobby-Arbeit in Washington. Ein Gesetzesentwurf mit den
Vorschlägen der Indianapolis Monetary Commission wurde von Jesse
Overstreet, einem Kongressabgeordneten aus Indiana, in das U.S.
Repräsentantenhaus eingebracht und wurde von dem Banken- und
Währungsausschuss des Hauses im Mai herausgegeben. Zwischenzeitlich traf
sich Conant fortwährend mit den Mitgliedern des Bankenausschusses, und
Hanna brachte immer wieder Briefe im Umlauf der Delegierten von dem
Indianapolis-Kongresses und der Öffentlichkeit. Er forderte darin auf,
Briefe zur Unterstützung des Gesetzes an Kongressabgeordnete in jedem
Abschnitt des Gesetzgebungsverfahrens zu schreiben.

Meanwhile, the lobbying team of Hanna and Conant were extremely active
in Washington. A bill embodying the proposals of the Indianapolis
Monetary Commission was introduced into the House by Indiana Congressman
Jesse Overstreet in January, and was reported out by the House Banking
and Currency Committee in May. In the meanwhile, Conant met also
continually with the Banking Committee members, while Hanna repeatedly
sent circular letters to the Convention delegates and to the public,
urging a letter-writing campaign in support of the bill at every step of
the Congressional process.


Inmitten all dieser Unruhestiftung, arbeitete der Finanzminister von
McKinley, Lyman J. Gage, eng mit Hanna, Conant und ihren Mitarbeitern
zusammen. Gage förderte auch mehrere Gesetze mit ähnlichem Inhalt. Er
war Freund mehrerer der Währungskommissare, und einer der führenden
Vertreter für die Interessen von Rockefeller im Bereich der Banken.
Seine Ernennung zum Finanzminister sicherte ihn Mark Hanna aus Ohio, ein
politisches Genie, Geldgeber für Präsident McKinley, ein Freund, sowie
Klassenkamerad und Geschäftspartner von John D. Rockefeller Senior. Vor
seiner Ernennung war Gage Präsident der mächtigen First National Bank of
Chicago gewesen, eines der führenden kommerziellen Banken aus dem Umfeld
der Rockefeller Familie. Während seiner Amtszeit versuchte Gage das
Finanzenministerium wie eine Zentralbank zu betreiben, indem er in
Krisenzeiten Geldschöpfung durch Offenmarktpolitik betrieb, d.h. durch
den Kauf von Staatsanleihen, sowie durch Einzahlung großer Geldmengen
bei den kommerziellen Banken seiner Freunde.

Amidst this agitation, McKinley's Secretary of the Treasury, Lyman J.
Gage, worked closely with Hanna, Conant, and their staff. Gage sponsored
several bills along the same lines. Gage, a friend of several of the
Monetary Commissioners, was one of the top leaders of the Rockefeller
interests in the banking field. His appointment as Secretary of the
Treasury had been secured for him by Ohio's Mark Hanna, political
mastermind and financial backer of President McKinley, and old friend,
high school classmate, and business associate of John D. Rockefeller,
Sr. Before his appointment to the Cabinet, Gage had been president of
the powerful First National Bank of Chicago, one of the leading
commercial banks in the Rockefeller ambit. During his term in office,
Gage tried to operate the Treasury Department as a central bank, pumping
in money during recessions by purchasing government bonds in the open
market, and depositing large funds with pet commercial banks.


In 1900 rief Gage vergebens nach der Einrichtung regionaler
Zentralbanken. In seinem letzten jährlichen Bericht, rief Finanzminister
Lyman Gage im Jahre 1901 ein letztes Mal nach einer von der Regierung
eingesetzten Zentralbank. Ohne solch eine Zentralbank, so warnte er,
"würden individuelle Banken isoliert und getrennt stehen, als separate
Einheiten ohne Bindung zu einander". Wenn eine Zentralbank solche
Bindungen nicht herstellen könnte, würde sich laut seinen Warnungen, die
Krise von 1893 wiederholen.

In 1900, Gage called vainly for the establishment of regional central
banks. Finally, in his last annual report as Secretary of the Treasury
in 1901, Lyman Gage called outright for a governmental central bank.
Without such a central bank, he declared in alarm, "individual banks
stand isolated and apart, separated units, with no tie of mutuality
between them." Unless a central bank could establish such ties, he
warned, the Panic of 1893 would be repeated.


Jede Reform musste jedoch warten bis die Goldbewegung die Kontrolle
über den Kongress, in den Wahlen von 1898, sichern konnte. Im Herbst
mobilisierte das permanente Führungsgremium der Indianapolis Monetary
Convention seine Kräfte, und griff auf 97.000 Korrespondenten im ganzen
Land zurück, an denen es den vorläufigen Bericht gesandt hatte. Das
Führungsgremium drängte seine Leser dazu ein Kongress zu wählen, dass
für die Golddeckung sein würde, was sie im November auch erreichten.

Any reform legislation, however, had to wait until the gold forces could
secure control of Congress in the elections of 1898. In the autumn, the
permanent executive committee of the Indianapolis Monetary Convention
mobilized its forces, calling on 97,000 correspondents throughout the
country to whom it had distributed its preliminary report. The executive
committee urged its readers to elect a gold standard Congress, a task
which was accomplished in November.


Mit diesem Ergebnis war es der Regierung von McKinley nun möglich, ihren
Gesetzesentwurf zur Kodifizierung von Gold als alleinige Währungsdeckung
einzureichen. Dieser wurde von dem Kongress als Gold Standard Act, im
März von 1900 verabschiedet. Die Reformer hatten somit die erste Phase
ihrer Aufgabe abgeschlossen: Gold war die alleinige Deckung und die
Bedrohung durch Silber war vernichtet. Weniger bekannt sind die
Abschnitte aus dem Gold Standard Act, welche anfingen die Währung zu
mehr "Elastizität" zu verhelfen. Kapitalanforderungen wurden für
Nationalbanken in Kleinstädten und ländlichen Gebieten gelockert, und es
wurde für Nationalbanken leichter Noten herauszugeben. Der Hintergrund
war den populären Forderungen nach "mehr Geld" entgegen zu kommen, die
in ländlichen Gebieten zur Erntezeit immer wieder aufkamen.

As a result, the McKinley Administration now could submit its bill to
codify the single gold standard, which Congress passed as the Gold
Standard Act of March, 1900. Phase One of the reformers' task had been
accomplished: gold was the sole standard, and the silver menace had been
crushed. Less well-known are the clauses of the Gold Standard Act that
began the march toward a more "elastic" currency. Capital requirements
for national banks in small towns and rural areas were now loosened, and
it was made easier for national banks to issue notes. The purpose was to
meet a popular demand for "more money" in rural areas at crop-moving
time.


Die Reformer sahen den Gold Standard Act allerdings nur als den ersten
Schritt auf dem Weg zu einer grundsätzlicheren Reform des Bankenwesens.
So lobte Frank Taussig, in dem Wirtschaftsjournal von Harvard, den Gold
Standard Act und war insbesondere erfreut, dass es das Ergebnis einer
neuen sozialen und ideologischen Anordnung war. Diese entstand laut
Taussig wegen einem "starkem Druck von der Unternehmergemeinschaft" und
durch die Indianapolis Monetary Convention. Er warnte jedoch, dass mehr
Reformen nötig waren, damit die Geldmenge und Bankkredite weiter
expandiert werden konnten.[^30]

But the reformers regarded the Gold Standard Act as only the first step
toward fundamental banking reform. Thus, Frank Taussig, in Harvard's
economic journal, praised the Gold Standard Act, and was particularly
gratified that it was the result of a new social and ideological
alignment, sparked by "strong pressure from the business community"
through the Indianapolis Monetary Convention. But Taussig warned that
more reform was needed to allow for greater expansion of money and bank
credit.[^30]


[^30]: Frank W. Taussig: "The Currency Act of 1900," *Quarterly Journal
    of Economics* 14 (May 1900): 415.

[^30]: Frank W. Taussig, "The Currency Act of 1900," *Quarterly Journal
    of Economics* 14 (May 1900): 415.


Einen detaillierteren Aufruf nach Reformen machte Joseph French Johnson,
Professor für Finanzen in dem Wharton School of Business bei der
Pennsylvania University, als er in seinem Kommentar zum Gold Standard
Act schrieb. Johnson verurteilte das U.S. Bankenwesen als das schlimmste
der ganzen Welt und wies zum Kontrast auf glorreiche Zentralbanksysteme,
wie etwa die in Großbritanien und Frankreich. In den Vereinigten Staaten
gab es jedoch laut Johnson, "keine einzelne Institution von Unternehmern
und keine Gruppe großer Institutionen, in denen Eigeneninteresse,
Verantwortung und Macht sich natürlich zum Schutze des Währungssystems
vor unerwarteten Wendungen und Belastungen vereinigte". Kurz gesagt, es
gab im Bankensystem viel zu viel Freiheit und Dezentralisierung, sodass
die Einlagen- und Kreditstruktur jedes Mal "zitterte", sobald
Kreditexpansion zu einer größeren Nachfrage für Bargeld oder Gold
führte.[^31] Johnson war bei dem *Chicago Tribune* ein Mentor und enger
Freund gewesen, sowohl von Lyman Gage als auch von Frank A. Vanderlip,
der eine besonders wichtige Rolle in der Bewegung für eine Zentralbank
spielen sollte. Als Gage nach Washington zum Posten des Finanzministers
ging, brachte er Vanderlip als Stellvertretenden Finanzminister mit. Mit
dem Aufstieg von Roosevelt in die Präsidentschaft, verließ Gage zusammen
mit Vanderlip und Conant das Regierungskabinett früh im Jahr 1902, und
sie gingen in führende Positionen von Banken nach New York.[^32]

More detailed in calling for reform in his comment on the Gold Standard
Act was Joseph French Johnson, Professor of Finance at the Wharton
School of Business at the University of Pennsylvania. Johnson deplored
the U. S. banking system as the worst in the world, and pointed in
contrast to the glorious central banking systems existing in Britain and
France. In the United States, however, unfortunately "there is no single
business institution, and no group of large institutions, in which
self-interest, responsibility, and power naturally unite and conspire
for the protection of the monetary system against twists and strains."
In short, there was far too much freedom and decentralization in the
banking system, so that the deposit credit structure "trembles" whenever
credit expansion leads to demands for cash or gold.[^31] Johnson had
been a mentor and close friend at the *Chicago Tribune* of both Lyman
Gage and Frank A. Vanderlip, who was to play a particularly
important role in the drive for a central bank. When Gage went to
Washington as Secretary of the Treasury, he brought Vanderlip along as
his Assistant Secretary. On the accession of Roosevelt to the
Presidency, Gage left the Cabinet in early 1902, and Gage, Vanderlip,
and Conant all left for top banking positions in New York.[^32]


[^31]: Joseph French Johnson: "The Currency Act of March 14, 1900,"
    *Political Science Quarterly* 15 (1900): 482–507.

[^31]: Joseph French Johnson, "The Currency Act of March 14, 1900,"
    *Political Science Quarterly* 15 (1900): 482–507.


[^32]: Gage wurde Präsident der von Rockefeller kontrollierten U.S.
    Trust Company; Vanderlib wurde Vizepräsident bei einer der größten
    kommerziellen Banken der Rockefeller Interessen, der National City
    Bank of New York; und Conant wurde Schatzmeister der von Morgan
    kontrollierten Morton Trust Company.

[^32]: Gage became president of the Rockefeller-controlled U.S. 
    Trust Company; Vanderlip became vice-president at the flagship
    commercial bank of the Rockefeller interests, the National City 
    Bank of New York; and Conant became Treasurer of the 
    Morgan-controlled Morton Trust Company.


Der politische Druck für Reformen wurde nach 1900 von den großen
Bankiers ausgeübt. A. Barton Hepburn, Präsident der Chase National Bank
von Morgan, verfasste als Leiter einer Kommission der American Bankers
Association einen Gesetzesentwurf. Der Kongressabgeordnete und
Vorsitzender des Repräsentantenhaus Kommitees für Bank- und
Währungsfragen, Charles N. Fowler, brachte den Gesetzesentwurf in den
U.S. Kongress ein. Das Hepburn–Fowler Gesetz wurde von dem Kommitee im
darauffolgenden April herausgegeben. Das Gesetz erlaubte weitere
Expansion von Noten der Nationalbanken; es ermöglichte den
Nationalbanken auch Zweigstellen in anderen Staaten zu eröffnen, was
vorher wegen der vehementen Opposition der kleinen ländlichen Banker
illegal gewesen war (und bis vor kurzem noch illegal gewesen ist). Der
dritte Vorschlag des Fowler Gesetzes, war einen Kontrollgremium aus drei
Mitgliedern zu bilden, welches vom Finanzministerium aus die neuen
Banknoten überwachen und Abrechnungsstellen einrichten sollte. An diesem
Punkt scheiterte das Gesetz jedoch wegen heftiger Opposition durch die
ländlichen Banker. Das Führungsgremium und die Mitarbeiter der
Indianapolis Monetary Convention konnten trotz ihrer Propaganda nicht
verhindern, dass der Gesetzesentwurf im Jahre 1902 vom
Repräsentantenhaus abgelehnt wurde.

The political pressure for reform after 1900 was poured on by the large
bankers. A. Barton Hepburn, head of Morgan's Chase National Bank, drew
up a bill as head of a commission of the American Bankers Association,
and the bill was submitted to Congress in late 1901 by Representative
Charles N. Fowler of New Jersey, chairman of the House Banking and
Currency Committee. The Hepburn–Fowler Bill was reported out of the
committee the following April. The Fowler Bill allowed for further
expansion of national bank notes; it also allowed national banks to
establish branches at home and abroad, a step that had been illegal (and
has still been illegal until very recently) due to the fierce opposition
of the small country bankers. Third, the Fowler Bill proposed to create
a three-member board of control within the Treasury Department to
supervise new bank notes and to establish clearinghouses. This would
have been a step toward a central bank. But, at this point, fierce
opposition by the country bankers managed to kill the Fowler Bill on the
floor of the House in 1902, despite agitation in its favor by the
executive committee and staff of the Indianapolis Monetary Convention.


Die Opposition der kleinen ländlichen Banker schaffte es so, die
Reformbewegung im Kongress aufzuhalten. Mit einem anderen Kurs versuchte
der Finanzminister von Theodore Roosevelt, Leslie Shaw, die Experimente
von Lyman Gage fortzuführen, indem er das U.S. Finanzministerium wie
eine Zentralbank betrieb. Shaw unternahm insbesondere weiterhin
Offenmarktkäufe im wirtschaftlichen Abschwung und missachtete damit die
Gesetzesvorschriften, nach denen das Finanzministerium seine Mittel in
den eigenen Tresoren halten musste. Die Gelder des Finanzenministeriums
wurden so bei den großen und politisch gut verbundenen Nationalbanken
deponiert. In seinem letzten jährlichen Bericht von 1906 drängte
Minister Shaw darauf ihm alle Macht zur Regulierung der Nationalbanken
zu geben. Bis dahin taten die Reformer solche Bemühungen jedoch als
Fehlschlag ab; sie erachteten eine Zentralbank als unerlässlich.

Thus, the opposition of the small country bankers managed to stop the
reform drive in Congress. Trying another tack, Theodore Roosevelt's
Secretary of Treasury Leslie Shaw attempted to continue and expand Lyman
Gage's experiments in making the U.S. Treasury function like a central
bank. In particular, Shaw made open-market purchases in recessions and
violated the Independent Treasury statutes confining Treasury funds to
its own vaults, by depositing Treasury funds in favored large national
banks. In his last annual report of 1906, Secretary Shaw urged that he
be given total power to regulate all the nation's banks. But by this
time, the reformers had all dubbed these efforts a failure; a central
bank itself was deemed clearly necessary.


